## 2.26.00
* #36401 - Classes and database migrations and cron created for new application register
* #57609 - Classes and database migrations created for the introduction of a long-lived archive ID
* #58547 - add primary key to clusterzuordnung table and temporary scopelist table
* #58483 - The deletion of expired log entries now happens in a separate cronjob

## 2.25.05
* #57949 - If no corresponding opening time is found for an appointment reservation, an exception is thrown
* #57918 - It is now possible to reset the count value for the calls of a citizen to 0 when the call is aborted

## 2.25.03
* #36493 - repository and cleanup script have been added for access statistics
* #36493 - repository and update script have been added for maintenance scheduling
* #57189 - repository and cleanup 
* #57189 - added own queries for reading out the system configuration descriptions
* #57380 - Database migration has been added to enable the email confirmation feature.
* #55149 - The status of an appointment may only be set to reserved if it previously had the status free
* #57189 - Configuration descriptions can now also be updated
* #57430 - The properties of the system configuration can now also be queried in reduced form by property or property group

## 2.25.02
* #57141 - Set slots outside the booking time of the scope for callcenter and public to 0 and keep the internal value. The status of the slots that are occupied with appointments is set to full.
* #57151 - When sending reminder emails, the emails are now validated. Only valid email addresses are written to the mail queue
* #47639 - A migration has been added that provides a url for SMS sending
* #57197 - Dereferenced blocked appointments are now correctly read from the database
* #57050 - An appointment overview in reminder emails is now limited to future appointments. Expired appointments are no longer listed.
* #57369 - Email addresses are now prevented from being written to the log
* #56808 - If the feature to search for the next possible appointment is activated, the first API query should search until the possible bookable end of the opening hours instead of sending two API queries"

## 2.25.01
* #56848 - add migrations to configure slot calculation for opening times changes
* #56748 - added helper and cli script to remove obsolete pickups
* #55398 - added helper and scripts to login via open id connect

## 2.25.00
* #56756 - refactored cron helper to remove expired reservations with improved logging
* #56710 - add new method to read Availability that has old double type format with appointment and spontaneous openinghours

## 2.24.14
* #54285 - The fetching of operations that are in process has been corrected
* #56588 - The resolution of the references of the location has been increased to 2 so that the service provider contact is available in the reminder email

## 2.24.13
* #56079 - Revert changes for required slot calculation

## 2.24.12
* #55778 - Updating a process without the possibility to change the appointment time and location
* #55778 - Revision of the assignment of appointment data and follow-up appointments 
* #55910 - Correction of unit tests after changes in the test data for the revision of the slot calculation
* #55902 - Read mail queue list with ascending order according to creation time
* #55964 - process->readSlotcount() function now calculates the slots in the same way as the slots are calculated for the calendar

## 2.24.11
* #55586 - refactored cronjob helper to delete expired reservations with limit and offset

## v2.24.10

* #55114 - new db queries have been added to list appointments that belong to an email address
* #55114 - new db queries have been added to save and read event log entries
* #55114 - an executable script has been added to clean up certain event log entries
* #55127 - a new configuration setting has been added to specify a department via which noreply mailings can be sent out

## v2.24.09

* #55079 - Spelling for fetching the reminderTimestamp was corrected
* #31586 - Write Log Entry for Mail and Notification Reminder
* #31586 - Fixed unit tests for the Notification Reminder Helper and the deletion of reminderTimestamp only happens if the argument --commit exists
* #31586 - Since a minute-by-minute cronjob cannot correspond exactly to the appointment reminder time, the comparison time is extended by 1 minute
* #34087 - update only config values that have been changed
* #31586 - exact reminder interval to the minute was corrected

## v2.24.08

* #35877 - The calculation for the waiting time of spontaneous customers was corrected
* #31586 - Refactored helper class that sends reminder mails in loops until limit is reached
* #31338 - Refactored helper class that sends reminder notifcation in loops until limit is reached
## v2.24.05

* #49206 - One-time opening hours are now also correctly transmitted to a process
* #49206 - Opening hours are now correctly resolved and transferred to a process
* #49206 - Additional unit tests have been created for the calculation of processes with overbooked time slots and out-of-hours appointments.

## v2.24.04

* #49206 - Sachbearbeiter können für den letzten Termin einer Öffnungszeit nun auch mehrere Slots zuweisen
* #49206 - Bugfix: Beim Löschen eines Vorgangs mit mehreren Slots durch den Sachbearbeiter, werden nun auch die zusätzlichen Slots der Folgetermine freigegeben

## v2.24.03

* #52383 Bugfix: Einem Superuser Nutzer wird nun beim Login keine Behörde mehr zugeordet

## v2.24.02

* #49629 Sicherheit: Aktualisierung zentraler Bibliotheken für Stabilität und Sicherheit des Systems durchgeführt
* #36114 Notifications erhalten nur noch aufgelöste Standorte, wenn diese nicht zwischenzeitlich dereferenziert wurden - somit ist das Schreiben in die Abrechnungstabelle mit korrektem Standort sichergestellt
* #49131 Die Statuswerte für mailqueue, notificationqueue und Anzahl freier Slots wurde korrigiert
* #49077 Bugfix - Bei der Änderung eines vorhandenen Termins werden die Dienstleistungen wieder korrekt zugeordnet
* #36078 Eigene Methode zum Aktualisieren von Terminen mit veränderter Slotanzahl
* #51867 Bugfix: Eine Änderung eine reservierten Termins an einem anderen Standort funktioniert nun ohne Fehlermeldung, dass jemand anderes schneller war

## v2.23.09

* #36531 Bei der Abfrage der Linkliste wird zusätzlich nach Links gesucht, die der gesamten Organisation zugeordnet sind
* #35663 Der Helper zum Hinzufügen allgemeiner Feiertage fügt nun nur noch Feiertage hinzu, die noch nicht in der Liste enthalten sind
* #47486 Den Tabellen "nutzerzuordnung", "clusterzuordnung" und "source" wurden primary keys zugeordnet und die Tabelle "nutzerzuordnung" erhielt einen Index


## v2.23.07

* #44182 Bugfix: Eine Behörde kann einem Nutzer auch zugeordnet werden, wenn noch kein Standort zu dieser Behörde gehört.

## v2.23.06

* #44011, #45908 Bugfix: Erinnerungsmails Datumsformate sind nun in Deutsch und die Liste der zu versendenen Mails werden ab dem neuen Configwert "status__mailReminderLastRun" berechnet, der nach der Erstellung der Liste aktualisiert wird
* #45305 In der Tabelle "request_provider" wird ein Feld "bookable" hinzugefügt, der DLDB-Import und die DB-Abfragen wurden angepasst

## v2.23.05

* #43763 Bugfix: Für Erinnerungs-SMS wird nicht mehr der Text für Bestätigungen verwendet.
* #43766 Bugfix: Im Cronjob zum automatischen Versand von Erinnerungs-SMS wurde ein Datumsfehler behoben.
* #44008 Bugfix: Versende keine SMS-Erinnerung an bereits gelöschte Vorgänge.
* #44509 Erinnerungs-Emails und SMS werden nun per Parameter erstellt um Fehler bei der Verwendung des Terminstatus auszuschließen
* #44884 Migration: Index in der Tabelle mailpart für bessere Performance

## v2.23.04

* #36467 Für gelöschte Standorte wird jetzt die vormals zugeordnete Source-ID zur Verfügung gestellt.
* #35663 Umstellung der Kommandozeilen-Skripte auf eine zentrale Konfiguration.
* #35663 Skript caluclateDayOffs zur Errechnung fehlender Feiertage hinzugefügt.
* #36896 Das Anlegen und Bearbeiten von Vorgängen wird jetzt mit einem Hash geloggt, mit welchem sich prüfen lässt, welches Nutzerkonto verwendet wurde.
* #36966 Bugfix: Das Holen einer Liste von Konflikten für Öffnungszeiten beinhaltet keine Vorgänge aus der Vergangenheit mehr.
* #42792 und #42792 Bugfix: Ein Vorgang kann jetzt nur "In Bearbeitung" (processing) sein, wenn dieser nicht einem Abholort zugeordnet ist.
* #36988 Bugfix: Neue Standorte liefern keinen Fehler "Alle verfügbaren Wartenummern wurden leider schon vergeben" mehr.
* #35874 Bugfix: Neuer Parameter für Mails und Notification entscheidet, ob der ein Zähler im Vorgang erhöht werden soll.

## v2.23.03

* #39753 Bugfix: Das Skript zum Löschen von E-Mail-Adressen löscht nicht mehr alle Vorkommen gleichzeitig um Speicherplatz-Probleme zu umgehen.

## v2.23.02

* #36250 Bugfix: Healthcheck-Prüfung auf eine zu langsame Datenbank nutzt jetzt einen anderen Mechanismus
* #32183 Bugfix: Das Skript zum löschen von E-Mail-Adressen aus einer Blacklist hat jetzt ausreichend Zugriffsrechte

## v2.23.00

* #37015 Bugfix: Versucht man eine Behörde mit der ID 0 zu speichern, erscheint jetzt eine Fehlermeldung.
* #37117 Bugfix: Erlaube Zeitslots größer 255 Minuten
* #36795 Migration: Repariert die Nutzerzuordnung von Nutzerkonten zu Behörden
* #32183 Cronjob, um E-Mail-Adressen aus einer Blacklist im ZMS zu löschen

## v2.22.00

* #36829 Bugfix: Bei der Verwendung von nicht ganzzahligen Slots von 0,4 und kleiner werden ausgebuchte Terminslots jetzt korrekt erkannt.
* #36427 Neue Tabelle "apiclient" sowie Integration in Apikey und Process

## v2.21.00

* #36497 Bugfix: Import der DLDB-Daten importiert keine Dienstleistungen mehr, die für die Terminvereinbarung ausgeschlossen wurden
* #36274 Statistik: Abfrage für Review der Öffnungszeiten hinzugefügt
* #36616 Einstellung zu wsrep_sync für "critical reads" wird jetzt in der Config-Tabelle unter setting__wsrepsync festgelegt
* #35912 Bugfix: Absagecode wurde beim Löschen eines Termins nicht verändert
* #36681 Bugfix: Beim Anlegen von Organisation wird eine Bezirks-ID > 12 gesetzt, damit im ZMS1 beim Speichern der Standorte keine Zuordnung verloren geht 
* #36528 Bugfix: Sortierung der Vorgänge bei der Clusteransicht war noch auf Ankunftszeit statt Wartezeit
* #36756 Bugfix: Reservierung von Vorgängen liefert nun auch Daten zum Standort zurück, falls angefordert
* #36494 Bugfix: Flags für Pflichtfelder bei Telefon oder E-Mail können jetzt nur noch positiv sein, wenn diese Felder angezeigt werden können

## v2.20.00

* #36091 Bugfix: Beim Skript deleteAppointmentData werden dereferenzierte Termine in der Zukunft jetzt gelöscht und im Verbose-Modus wird keine Wiederholung mehr durchgeführt
* #36279 Bugfix: Mehrfache Anzeige von Standorten entfernt, wenn diese über neue Mandanten angelegt wurden
* #36319 Bugfix: Wenn die berechneten Slots vor dem Buchungszeitraum liegen, sollen diese nur intern buchbar sein. (ACHTUNG: Vergleichszahlen in den Tests ändern sich.)
* #36318 Erlaube das Berechnen von Slots auch via API-Funktionen
* #36259 Hole die Eigenschaft bookableEnd für den Kalender aus der Datenbank
* #32626 Performance-Optimierung für /scope/{id}/queue/{number}/
* #36380 Migration: Füge Config notifications__noAttachmentDomains für outlook.de und ähnliche Domains hinzu
* #36114 Migration: Erfasse Standort-ID für SMS-Notifications
* #36432 Migration: Source-Feld für Bürgeranliegen um Dienstleistungen aus Mandanten richtig zuzuordnen
* #36476 Migration: Zeichenkodierung für Mandanten von ASCII 7bit auf UTF8 umgestellt

## v2.19.07

* #35933 Bugfix: Die statistische Erfassung einer SMS schlägt nicht mehr fehl, wenn der Vorgang nicht mehr existiert
* #35313 Bugfix: Bei der statistischen Erfassung wird als Datum jetzt das Versanddatum und nicht das Vorgangsdatum verwendet
* #35953 Bugfix: Anzahl der Slots werden jetzt auch bei der Reservierung kaufmännisch gerundet (zuvor immer aufgerundet)
* #36088 Bugfix: Die Prüfung, ob eine Öffnungszeit neu berechnet werden muss, vergleicht jetzt nur noch buchbare Zeitslots

## v2.19.06

* #35865 Bugfix: Beim Speichern eines Clusters werden nicht ausgewählte Scopes mit der ID 0 nicht mehr dem Cluster zugeordnet
* #35973 Bugfix: Die Abarbeitung von gelöschten Öffnungszeiten wurde an den Anfang der Neu-Berechnung von Zeitslots verschoben

## v2.19.05

* #35764 Deploy Tokens eingebaut
* #35753 Bugfix: Spontankunden denen eine Dienstleistung zugeordnet war, können jetzt beim erneuten Bearbeiten auch ohne Dienstleistung gespeichert werden
* #35744 Bugfix: Spontankunden werden nun nicht mehr als Konflikte erfasst
* #35745 Bugfix: Die Datums- und Zeitangaben im Anmerkungsfeld sind nun vereinheitlicht auf deutsches Datumsformat
* #35668 Bugfix: Cronjob AppointmentDeleteByCron gibt nur noch Meldungen aus, wenn die Option "verbose" gesetzt ist
* #34876 Statistik-Report hinzugefügt: Standorte ohne Zuordnung mit aktiven Terminen
* #35844 Bugfix: Bei der Reservierung ein noch früheres Locking hinzugefügt um eine Doppelbuchung zu vermeiden
* #35726 Migration: Fehlendes DEFAULT im Feld "source" hinzugefügt für die Kompatibilität zum ZMS1

## v2.19.04

* #35810 Die Einstellung in der Öffnungszeit hat Vorrang vor der Einstellung im Standort zur Buchung mit mehreren Slots


## v2.19.03

* #35013 Bugfix: Probleme mit kommender PHP Version 7.2 behoben
* #35345 Unittests: Fehlerhafte Tests entfernt in Folge der korrigierte Berechnung von Öffnungszeiten in mehrwöchigem Abstand
* #35445 Bugfix: Kompatibilität von JPEG-Dateien zum ZMS1 wiederhergestellt
* #34496 Funktionen zum Ändern einer Terminzeit bei gleich bleibender Termin-ID
* #35311 Werfe einen aussagekräftigeren Fehler bei einer nicht erreichbaren Datenbank
* #35313 Bugfix: Erinnerungs-SMS nur senden wenn diese von Behörde erlaubt sind
* #35568 Script um Dienstleistungen aus der Dienstleister-Liste zu entfernen, die es im Dienstleistungs-Export nicht gibt
* #35490 Bugfix: freie Termine vor der aktuellen Zeit werden ausgeschlossen
* #35550 Helper für Cronjob um abgesagte Termine wieder freizugeben
* #31592 Liste von Diensleistern mit zugeordneten Dienstleistungen (requestrelation) wird ohne Joins aufgelöst, da diese zu zirkulären Referenzen führten
* Refactoring: In Klasse Process wurden Parameter "dateTime" in "now" umbenannt, um Verwechslungen zu vermeiden
* #35311 Refactoring: Verwende die Klasse PDOFailed für Exceptions bei Datenbankproblemen 
* #35634 Bugfix: Wenn die Änderung einer Öffnungszeit und Neuberechnung auf die selbe Sekunde fallen, wird bei der nächsten Berechnung noch einmal neu berechnet.
* #35685 Bugfix: Beim holen der Warteliste darf nicht nach Berechnung der Wartezeit nach Ankunftszeit sortiert werden.
* #34135 Bugfix: Das Löschen alter Öffnungszeiten wird nun 28 Tage in der Vergangenheit anstatt 28 Wochen starten
* #35699 Bugfix: Beim Aktualisieren eines Spontankunden wird die Aufnahmzeit nicht mehr überschrieben

## v2.19.02

* #31487 Bugfix: Abbruch der Archivierung bei fehlendem Cluster oder Standort behoben
* #35379 Vereinheitlichung der Wartezeitberechnung
* #34134 Bugfix: Speicherbedarf für die Konflikt-Berechnung bei Öffnungszeiten reduziert

## v2.19.01

* #35275 Bugfix: Fehlerhafte Aktivierung der SMS in neuangelegte Behörden behoben
* #35158 Bugfix: Fehlender Tag wird nun auch bei einer Änderung der Öffnungszeit innerhalb der letzten 7 Tage berechnet
* #35202 Bugfix: Hole für den Kalender bei den Tagen auch die insgesamt verfügbaren Termine aus der Datenbank und nicht nur die freien
* #31457 und #34512 Test für wsrep_sync_wait Einstellung
* Bugfix: Statistik-Daten für Überbuchungen reduzieren jetzt die Daten auf freie Slots
* #35255 Bugfix: Cluster-Standorte werden beim Löschen eines Clusters nun auch aus der Cluster-Zuordnung entfernt
* #34134 Bugfix: Öffnungszeiten für Spontankunden werden nicht mehr temporär reserviert beim Aufruf der Öffnungszeiten-Liste
* #35214 Bugfix: Änderungen an Buchungszeitraum-Einstellungen im Standort auch Aktualisieren, wenn ZMS1 verwendet wurde

## v2.19.00

* #34135 script zum Löschen alter Öffnungszeiten
* Statistik-Export für gebuchte/geplante Termine (ExchangeSlotscope)
* #34808 Bugfix: Statistik listete für Organisationen Standorte statt Behörden
* #34979 Bugfix: Kundenstatistik lieferte unterschiedliche Summen für SMS pro Monat
* #34628 DB-Zugriffs-Funktionen für neue Source-Entity sowie Migrationen um Source-Eigenschaft z.B. zum Standort hinzuzufügen
* Exchange-Klassen setzen jetzt title-Attribut in Exchange-Entities
* Bugfix: Löschen vom letzten Tag beim Monatswechsel in der Slotberechnung
* #35085 Bugfix: Reservierung auch für Folge-Slots aufheben
* Wording: Beschreibung zum Feld lastUpdate in ExchangeUseraccount angepasst
* #34808 Bugfix: Statistik - Standorte, die keine SMS verschickten tauchen jetzt als Eintrag mit 0 SMS auf

## v2.18.02

* Slot-Berechnung: Warte mindestens 15 Minuten, wenn der vorherige Job noch nicht beendet sein sollte (führt config.status.calculateSlotsLastStart ein).
* Handbuch-Review: Falsche Rechte für Dienstleistungsstatistik korrigiert, diese waren vorher nur als Superuser abrufbar
* Handbuch-Review: Labels für Dienstleistungsstatistik korrigiert
* Error-Log: Bugfix für Meldung "Only variables should be passed by reference"
* #34781 Sperre Öffnungszeit-Objekt während der Slot-Berechnung, so dass in der Zeit nicht gespeichert werden kann (verhindert, dass eine Änderung nicht in die Neuberechnung aufgenommen wird)
* #31586 Bugfix Terminerinnerung nur versenden, wenn in der Behörde eine Absender-Adresse eingetragen ist (zur Zeit nicht produktiv, noch beim ZMS1)


## v2.18.00

* #33756 API-Proxy ApiKey Zugriffe
* #31527 Versenden von Mails ohne Zuordnung einer Vorgangsnummer
* #34154 Bugfix, so dass auch Terminzuordnungen zu Öffnungszeiten gelöscht werden, bei denen der Termin bereits endgültig aus der DB entfernt wurde (Inkonsistenz beim ZMS1)
* Bugfix, so dass man den Query-Cache wieder deaktivieren kann
* #34308 Export der E-Mail-Adressen der Nutzerkonten
* #34054 Korrektur der Standortbezeichnung, so dass immer der Standortname aus der DLDB verwendet wird
* #34458 Bugfix: Statistik-Flag für Standorte wurde zurückgesetzt 
* #34516 Bugfix: Jede Transaktion in der Vorberechnung der Termine ist jetzt in sich logisch abgeschlossen, die Berechnungszeit erhöht sich leicht
* #31425 Bugfix: Anmerkungsfeld im Standort wurde nicht gespeichert
* #34692 Bugfix: Korrektur doppelter Neu-Berechnung und fehlender Neuberechnung bei Invalidierung durch verschobenen Buchungsstartzeitraum (minimale Tage im voraus)
* Bugfix: Neuberechnung aller neuen Slots des Vortages um Mitternacht unterbinden


## v2.17.03

* Eine Berechnung wird jetzt nicht mehr nach 10 Sekunden gestoppt
* Wenn zwei Cronjobs parallel berechnen wollen, kommt es zu einem Lock-Timeout des späteren Jobs.
* Ist eine Berechnung der Slots mehr als 10 Minuten her, wird eine Warnung im Healthcheck ausgegeben
* Per Config-Tabelle in der Datenbank lässt sich die Berchnung deaktivieren, ein Logging dazu einschalten sowie im Notfall auch ein Maintenance-SQL-Skript hinterlegen, falls Auffälligkeiten bekannt werden
* Bugfix #34210
* Bugfix Slot-Mapping bei einer Änderung eines Termins unter Beibehaltung der Vorgangsnummer


## v2.17.02

* Bugfix aus #34126 (Locking von mehr als einer Vorgangsnummer beim Buchen)
* Bugfix aus #34129 (Überbuchung durch Erstellung von neuen Öffnungszeiten für bestehende Öffnungszeiten)
